<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE TEI SYSTEM "tei_all.dtd" >

<TEI xmlns="http://www.teic.org/ns/1.0"> 

<teiHeader>
    <fileDesc>
        <titleStmt>
        </titleStmt>
        <publicationStmt>
        </publicationStmt>
        <sourceDesc>
        </sourceDesc>
    </fileDesc>
</teiHeader>

<text>
    <front>
        <head>
        LE AVVENTURE D'ALICE
        NEL PAESE DELLE MERAVIGLIE.
        </head>
        PER
        LEWIS CARROLL.

TRADOTTE DALL'INGLESE DA
T. PIETROCÒLA-ROSSETTI.

CON 42 VIGNETTE DI GIOVANNI TENNIEL.

Londra:
MACMILLAN AND CO.
1872.
(Proprietà letteraria dell'autore.)

LONDRA:
R. CLAY, FIGLI, E TAYLOR, STAMPATORI,
BREAD STREET HILL.
    </front>
    <body>
        <p>
        Alice cominciava a sentirsi mortalmente stanca di sedere sul poggio, accanto a sua sorella, senza far nulla: una o due volte aveva gittato lo sguardo sul libro che leggeva sua sorella, ma[2] non c'erano imagini nè dialoghi, <q>"e a che serve un libro,"</q> pensò Alice, <q>"senza imagini e dialoghi?"</q>
        </p>
        <p>
        E andava fantasticando col suo cervello (come meglio poteva, perchè lo stellone l'avea resa sonnacchiosa e grullina), se il piacere di fare una ghirlanda di margherite valesse la noja di levarsi su, e cogliere i fiori, quand'ecco un Coniglio bianco con gli occhi di rubino le passò da vicino.
        </p>
        <p>
        Davvero non c'era troppo da meravigliarsi di ciò, nè Alice pensò che fosse cosa troppo stravagante di sentire parlare il Coniglio, il quale diceva fra sè <q>"Oimè! Oimèi! ho fatto tardi!"</q> (quando se lo rammentò in seguito s'accorse che avrebbe dovuto meravigliarsene, ma allora le sembrò una cosa assai naturale): ma quando il Coniglio trasse un oriuolo dal taschino del panciotto, e vi affisò gli occhi, e scappò via, Alice saltò in piedi, perchè l'era venuto in mente ch'ella non avea mai veduto un Coniglio col panciotto e il suo rispettivo taschino, nè con un oriuolo da starvici dentro, e divorata dalla curiosità, traversò il campo[3] correndogli appresso, e giunse proprio a tempo di vederlo slanciarsi in una spaziosa conigliera, di sotto alla siepe.
        </p>
        <p>
        In un altro istante, giù Alice scivolò, correndogli appresso, senza punto riflettere come mai avrebbe fatto per riuscirne fuori.
        </p>
        <p>
        La buca della conigliera sfilava diritto come una galleria di tunnel, e poi s'inabissava tanto rapidamente che Alice non ebbe un solo istante per considerare se avesse potuto fermarsi, poichè si sentiva cader giù rotoloni in qualche precipizio che rassomigliava a un pozzo profondissimo.
        </p>
        <p>
        Una delle due, o il pozzo era arci-profondo, o ella vi ruzzolava assai adagino, poichè ebbe tempo, mentre cadeva, di guardare tutto intorno, e stupiva pensando a ciò che le avverrebbe poi. Prima di tutto aguzzò la vista e cercò di vedere nel fondo per scoprire ciò che le accaderebbe, ma gli era bujo affatto e non ci si vedea punto: indi guardò alle pareti del pozzo ed osservò ch'erano ricoperte di credenze e di scaffali da libri; quà e là vide mappe e quadri che pendeano[4] da' chiodi. Andando giù prese di volo un vasettino che aveva un cartello, lo lesse: "CONSERVA D'ARANCE," ma oimè! era vuoto e restò delusa: non volle lasciar cadere il vasettino per non ammazzare chi era in fondo, e andando sempre giù lo depose in un'altra credenza.
        </p>
        <p>
        "Bene," pensò Alice, "dopo una caduta tale, mi parrà proprio un niente il ruzzolare per le scale! A casa poi, come mi crederanno coraggiosa! D'ora innanzi, ancorchè cadessi dal tetto, non ne farei caso!" (E probabilmente dicea la verità.)
        </p>
    </body>
</text>
</TEI>